
		Вершина

>		Cm
		Здесь вам не равнина, здесь климат иной -
		Идут лавины одна за одной,
>		    Fm          B7               Eb
		И здесь за камнепадом ревет камнепад.
>		C7 Fm               Dm7-5
		И можно свернуть, обрыв обогнуть,
>		   Cm
		Но мы выбираем трудный путь,
>		 G7                     Gm7-5
		Опасный, как военная тропа.
>		C7 Fm               Dm7-5
		И можно свернуть, обрыв обогнуть,
>		   Cm
		Но мы выбираем трудный путь,
>		 Dm7-5         G7       Cm
		Опасный, как военная тропа.

		Кто здесь не бывал, кто не рисковал,
		Тот сам себя не испытал,
		Пусть даже внизу он звезды хватал с небес.
		Внизу не встретишь, как ни тянись,
		За всю свою счастливую жизнь
		Десятой доли таких красот и чудес.

		Нет алых роз и траурных лент,
		И не похож на монумент
		Тот камень что покой тебе подарил.
		Как Вечным огнем, сверкает днем
		Вершина изумрудным льдом,
		Которую ты так и не покорил.

		И пусть говорят, да, пусть говорят...
		Но нет, никто не гибнет зря!
		Так лучше - чем от водки и от простуд!
		Другие пройдут, сменив уют
		На риск и непомерный труд, -
		Пройдут тобой непройденный маршрут.

		Отвесные стены... А ну, не зевай!
		Ты здесь на везение не уповай:
		В горах не надежны ни камень, ни лед, ни скала.
		Надеемся только на крепость рук,
		На руки друга и вбитый крюк
		И молимся, чтобы страховка не подвела.

		Мы рубим ступени... Ни шагу назад!
		И от напряжения колени дрожат,
		И сердце готово к вершине бежать из груди.
		Весь мир на ладони! Ты счастлив и нем
		И только немного завидуешь тем,
		Другим, у которых вершина еще впереди.